---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Liệu Hồi giáo có mâu thuẫn với khoa học không?
date: 2024-09-12
description: Kinh Quran chứa đựng những sự thật khoa học chỉ mới được phát hiện gần
  đây nhờ sự tiến bộ của công nghệ và kiến thức khoa học.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/science-in-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Kinh Quran, kinh của đạo Hồi, là cuốn sách mặc khải cuối cùng của Thượng đế dành cho nhân loại và là cuốn kinh cuối cùng trong loạt mặc khải được truyền cho các Nhà tiên tri.

Mặc dù Kinh Quran (được tiết lộ cách đây hơn 1400 năm) không phải là một cuốn sách khoa học, nhưng nó chứa đựng những sự thật khoa học chỉ mới được khám phá gần đây thông qua sự tiến bộ của công nghệ và kiến thức khoa học. Hồi giáo khuyến khích sự phản ánh và nghiên cứu khoa học vì hiểu được bản chất của sự sáng tạo cho phép mọi người đánh giá cao hơn Đấng Tạo Hóa của họ và mức độ quyền năng và trí tuệ của Ngài.

Kinh Qur'an được mặc khải vào thời điểm Khoa học còn sơ khai; không có kính thiên văn, kính hiển vi hoặc bất cứ thứ gì gần với công nghệ ngày nay. Mọi người tin rằng mặt trời quay quanh trái đất và bầu trời được giữ bởi những cây cột ở các góc của trái đất phẳng. Trong bối cảnh đó, Kinh Qur'an đã được mặc khải, chứa đựng nhiều sự thật khoa học về các chủ đề từ thiên văn học đến sinh học, địa chất học đến động vật học.

Một số sự thật khoa học được tìm thấy trong Kinh Quran bao gồm:

### Sự thật #1 - Nguồn gốc của sự sống

{{ $page->verse('21:30') }}

Nước được biết là nguồn gốc của mọi sự sống. Mọi vật thể sống đều được tạo thành từ tế bào và giờ đây chúng ta biết rằng tế bào chủ yếu được tạo thành từ nước. Điều này chỉ được phát hiện sau khi phát minh ra kính hiển vi. Ở sa mạc Ả Rập, thật không thể tưởng tượng được khi nghĩ rằng có người đoán được rằng mọi sự sống đều bắt nguồn từ nước.

### Sự thật #2 - Sự phát triển phôi thai của con người

Thượng đế nói về các giai đoạn phát triển phôi thai của con người:

{{ $page->verse('23:12-14') }}

Từ tiếng Ả Rập "alaqah" có ba nghĩa: con đỉa, thứ đông lại và cục máu đông. "Mudghah" có nghĩa là cục thịt. Các nhà khoa học phôi học đã quan sát thấy rằng việc sử dụng các thuật ngữ này để mô tả quá trình hình thành phôi là chính xác và phù hợp với hiểu biết khoa học hiện tại của chúng ta về quá trình phát triển.

Người ta biết rất ít về quá trình phân chia và hình thành phôi thai người cho đến thế kỷ XX, điều đó có nghĩa là những mô tả về phôi thai người trong Kinh Quran không thể dựa trên kiến thức khoa học từ thế kỷ thứ bảy.

### Sự thật số 3 - Sự giãn nở của vũ trụ

Vào thời điểm khoa thiên văn vẫn còn thô sơ, những câu sau đây trong kinh Quran đã được mặc khải:

{{ $page->verse('51:47') }}

Một trong những ngụ ý của đoạn văn trên là Thượng đế đang mở rộng vũ trụ (tức là thiên đàng). Những ý nghĩa khác là Thượng đế cung cấp và có quyền năng đối với vũ trụ - điều này cũng đúng.

Sự thật là vũ trụ đang giãn nở (ví dụ các hành tinh đang di chuyển ra xa nhau hơn) đã được phát hiện vào thế kỷ trước. Nhà vật lý Stephen Hawking trong cuốn sách 'Lược sử thời gian' của mình đã viết, "Việc phát hiện ra rằng vũ trụ đang giãn nở là một trong những cuộc cách mạng trí tuệ vĩ đại của thế kỷ XX."

Kinh Quran ám chỉ đến sự mở rộng của vũ trụ ngay cả trước khi phát minh ra kính thiên văn!

### Sự thật #4 - Sắt được gửi xuống

Sắt không phải là thứ tự nhiên có trên Trái Đất, nó đến từ ngoài không gian. Các nhà khoa học đã phát hiện ra rằng hàng tỷ năm trước, trái Đất đã bị các thiên thạch mang theo sắt từ những ngôi sao xa xôi đã phát nổ va vào.

{{ $page->verse('..57:25..') }}

Thượng đế sử dụng từ 'gửi xuống'. Sự thật là sắt được gửi xuống trái đất từ không gian bên ngoài là điều mà khoa học nguyên thủy của thế kỷ thứ bảy không thể biết được.

### Sự thật số 5 - Sự bảo vệ của bầu trời

Bầu trời đóng vai trò quan trọng trong việc bảo vệ trái đất và cư dân trên đó khỏi những tia nắng mặt trời chết người cũng như cái lạnh giá của không gian.

Thượng đế yêu cầu chúng ta xem xét bầu trời trong câu thơ sau:

{{ $page->verse('21:32') }}

Kinh Quran chỉ ra rằng bầu trời là dấu hiệu của Thượng đế, đặc tính bảo vệ này đã được phát hiện thông qua nghiên cứu khoa học tiến hành vào thế kỷ XX.

### Sự thật #6 - Núi

Thượng đế lưu ý chúng ta về một đặc tính quan trọng của núi:

{{ $page->verse('78:6-7') }}

Kinh Quran mô tả chính xác gốc rễ sâu của núi bằng cách sử dụng từ "chốt". Ví dụ, đỉnh Everest có chiều cao xấp xỉ 9km so với mặt đất, trong khi gốc rễ của nó sâu hơn 125km!

Sự thật là các ngọn núi có rễ sâu giống như 'chốt' không được biết đến cho đến khi lý thuyết kiến tạo mảng được phát triển vào đầu thế kỷ XX. Thượng đế cũng nói trong Kinh Qur'an (16:15), rằng các ngọn núi có vai trò ổn định trái đất "... để nó không bị rung chuyển", điều mà các nhà khoa học mới bắt đầu hiểu được.

### Sự kiện #7 - Quỹ đạo Mặt trời

Vào năm 1512, nhà thiên văn học Nicholas Copernicus đã đưa ra lý thuyết rằng Mặt trời đứng yên tại trung tâm của hệ mặt trời và các hành tinh quay xung quanh nó. Niềm tin này đã lan rộng trong giới thiên văn học cho đến thế kỷ XX. Hiện nay, một sự thật đã được xác lập rõ ràng là Mặt trời không đứng yên mà đang chuyển động theo quỹ đạo quanh trung tâm của thiên hà Milky Way của chúng ta.

{{ $page->verse('21:33') }}

### Sự thật # 8 - Sóng trong lòng đại dương

Người ta thường nghĩ rằng sóng chỉ xảy ra trên bề mặt đại dương. Tuy nhiên, các nhà hải dương học đã phát hiện ra rằng có những con sóng xảy ra bên dưới bề mặt mà mắt người không nhìn thấy được và chỉ có thể phát hiện được bằng thiết bị chuyên dụng.

Kinh Qur'an đề cập:

{{ $page->verse('24:40..') }}

Mô tả này thật đáng kinh ngạc vì 1400 năm trước không có thiết bị chuyên dụng nào để khám phá những con sóng sâu bên trong đại dương.

### Sự thật #9 - Nói dối &; Chuyển động

Có một thủ lĩnh bộ lạc tàn bạo và áp bức sống vào thời của Tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }}. Thượng đế đã tiết lộ một câu thơ để cảnh báo ông:

{{ $page->verse('96:15-16') }}

Thượng đế không gọi người này là kẻ nói dối, nhưng gọi trán của anh ta (phần não trước) là 'nói dối' và 'tội lỗi', và cảnh báo anh ta dừng lại. Nhiều nghiên cứu đã phát hiện ra rằng phần não trước của chúng ta (thùy trán) chịu trách nhiệm cho cả việc nói dối và chuyển động tự nguyện, và do đó là tội lỗi. Những chức năng này đã được phát hiện bằng thiết bị chụp ảnh y tế được phát triển vào thế kỷ XX.

### Sự thật số 10 - Hai biển không hòa vào nhau

Về biển cả, Đấng Tạo Hóa phán rằng:

{{ $page->verse('55:19-20') }}

Một lực vật lý gọi là sức căng bề mặt ngăn không cho nước của các vùng biển lân cận hòa vào nhau, do sự khác biệt về mật độ của các vùng nước này. Giống như có một bức tường mỏng giữa chúng. Điều này chỉ mới được các nhà hải dương học phát hiện ra gần đây.

### Không phải Muhammad là tác giả của Kinh Quran sao?

Trong lịch sử, Tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }} được biết đến là người mù chữ; Ngài không biết đọc, biết viết và không được đào tạo trong bất kỳ lĩnh vực nào có thể giải thích cho tính chính xác về mặt khoa học trong Kinh Quran.

Một số người có thể cho rằng Ngài đã sao chép nó từ những người uyên bác hoặc các nhà khoa học thời đó. Nếu nó được sao chép, chúng ta sẽ mong đợi thấy tất cả các giả định khoa học không chính xác của thời đó cũng được sao chép. Thay vào đó, chúng ta thấy rằng Kinh Qur'an không chứa bất kỳ lỗi nào - dù là lỗi khoa học hay lỗi khác.

Một số người cũng có thể cho rằng Kinh Quran đã bị thay đổi khi những sự kiện khoa học mới được phát hiện. Điều này không thể xảy ra vì đây là sự thật được ghi chép trong lịch sử rằng Kinh Quran được bảo tồn bằng ngôn ngữ gốc của nó - bản thân nó đã là một phép lạ.

### Chỉ là sự trùng hợp ngẫu nhiên thôi sao?

{{ $page->verse('41:53') }}

Trong khi câu trả lời này chỉ tập trung vào các phép lạ khoa học, thì vẫn còn nhiều loại phép lạ khác được nói đến trong Kinh Quran: phép lạ lịch sử; lời tiên tri đã trở thành sự thật; ngôn ngữ và văn phong không gì sánh bằng; chưa kể đến tác động lay động mà nó mang lại cho con người. Tất cả những phép lạ này không thể là do sự trùng hợp ngẫu nhiên. Chúng chỉ rõ rằng Kinh Quran đến từ Thượng đế, Đấng sáng tạo ra tất cả các định luật khoa học này. Ngài là Thượng đế duy nhất và là Đấng đã phái tất cả các Tiên tri đến với cùng một thông điệp - hãy tôn thờ một Thượng đế duy nhất và tuân theo lời dạy của Sứ giả của Người.

Kinh Quran là một cuốn sách hướng dẫn chứng minh rằng Thượng đế không tạo ra con người chỉ để lang thang vô định. Thay vào đó, kinh dạy rằng chúng ta có một mục đích có ý nghĩa và cao cả hơn trong cuộc sống - để thừa nhận sự hoàn hảo, vĩ đại và độc đáo của Thượng đế, và vâng lời Người.

Mỗi người phải sử dụng trí tuệ và khả năng lý luận do Thượng đế ban cho để chiêm nghiệm và nhận ra các dấu hiệu của Thượng đế - Kinh Qur'an là dấu hiệu quan trọng nhất. Hãy đọc và khám phá vẻ đẹp và sự thật của Kinh Qur'an, để bạn có thể đạt được thành công!
